美國加左咁撚多次息，香港金管局係都唔加，我屌佢老母呀。

香港真係痴撚線，美國加7次息，香港係都唔加，攪乜鳩呀？

有古怪

一早講左香港正苦, 根本只想個市升升升

你唔係咁ON9聽佢9 UP想為樓主降溫呀?

香港真係痴撚線，寧願日日接錢都唔加息

無諗到港共on9成咁囉，美加左7次息，港共一次都唔加

香港金融管理局上調貼現窗利率。

因應美國聯儲局加息四分一厘，金管局宣布將港元貼現窗的基本利率調高四分一厘至到2.25厘，港元貼現窗的基本利率是反映銀行向金管局借出隔夜港元資金的成本。

金管局加左啦，去左邊個平行時空?

銀行無加囉，我講saving account

銀行唔會做蝕本生意
去到無水就會加息
追加都仲得

銀行水浸，balance仲有1000億，
起碼去到100億左右先有動機

咁銀行唔加又關金管局咩事啊

追加?
依家美國加左7次啦，香港半次都無加

唔公平呀

無advice架咩？

政府唔係銀行囉
政府無權控制銀行
只可靠金管局出手調升貼現窗利率

根本大把黑錢流入
香港點會唔夠錢

根本銀行太多結餘
邊間銀行加息，大把人轉按
D錢走晒

香港金管局加左

咁點算?銀行係都唔加息

樓主連基本知識都冇就出post
辛苦你解釋比佢聽

你saving 擺左幾多錢？

咁我改正為屌銀行老母

無架啦，柒左就係柒左。

而家加息咪姐係做少d 按揭生意, 你係銀行都趁而家做多幾單按揭, 然後加息日日賺啦下話?

留名學野

我咪話囉，係咁接錢都唔加息，依家美元同港元息差愈來愈大囉

咪係囉 銀行咁傻仔燒錢 樓主應該指點下d銀行

活期港元0%，活期美元1.2%，美國國債短債都有2.02%，而短債融資效率等於活期，好難唔轉會。

我等緊佢加息囉

child 登果然係child 登
hkma不嬲都跟美帝加息
但加撚左咁多次銀行都唔跟
hibor libor spread 已經拉闊左好耐
要怪嘅應該怪班大陸啲黑金流曬入香港
搞到銀行唔敢加息吸引新資金

你明唔明呀？
銀行多錢到無掟洗呀
加息托呀？
你存錢比我？我唔撚稀罕呀 挑

我明，錢行水浸，所以我先屌囉

有乜好屌

自己了解下先啦

ok

歸根究底，都係要屌共匪老母

樓主你咁撚弱智，就算加息都唔到你買到樓啦

作為中央銀行(金管局)，佢係唔可以直接命令銀行去加息
但佢可以透過提高貼現窗利率(即係銀行放錢入金管局嘅利率)去減少貨幣供應，從而令提率上升
但依家銀行太多錢，佢根本就唔洗跟著加息

樓豬唔識econ開post駁比人笑

咁多錢係度加乜鬼
加左個d 存款都要比息
存款咁多，加完都唔夠抵供樓d 借貸
加完反而蝕梗係唔加

買樓要有腦?有錢咪得囉屌你

明明d銀行早排先不停叫人做定期
未搵夠唔肯加？

其實定期就加左息，定期有2-2.2厘

樓按P-/H+定價，銀行有話事權得P，OD多數都係P+
細額存款就saving rate，大額就用cost of fund多數跟H

咁銀行可以加P 1/4厘，saving 由 0.0001% 加到 0.001%
息差上都應該唔洗點蝕嘅，係輸生意姐d樓按轉晒會

有聯繫匯率，又難得有一邊高息，一邊低息，只要夠息差仲可以借港幣買美債套息差，最好望香港繼續唔加，美國快快加添，愈闊愈好。銀行借錢你去賺錢，幾咁快樂。

你仲去屌香港銀行只顯得你相當愚鈍。

你開響cc台可能有班人同你一齊屌嘅

係噃，將港元唱哂美元先

cc台學唔到野囉